---
title: "جلسه ۷۵"
subtitle: "نرم‌افزار گیمپ"
description: "نرم‌افزار گیمپ"
date: "1395-06-27"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
تعدادی از اعضای شیرازلاگ جهت برگزاری جلسه هفتاد و پنجم لاگ در انجمن صنفی کامپیوتر شیراز حضور پیدا کردند.در این جلسه در ابتدا خانوم مهندس دانیال در مورد نرم‌افزار گیمپ (GIMP) ارائه داشتند.

در ابتدا یک معرفی کلی از گیمپ ارائه دادند و سپس در مورد آخرین ورژن های گیمپ صحبت کرند. پس از آن نیز گیمپ را با فتوشاپ مقایسه کرده و در مورد این موضوع که کدام یک برای کابران مناسب‌تر است توضیحاتی دادند. در پایان نیز سیستم عامل هایی که از گیمپ پشتیبانی می‌کنند و همچنین فرمت های خروجی گیمپ را معرفی کردند.

در ارائه بعد آقای مهندس فیروزی ارائه ای در مورد گرافیک سه بعدی انجام دادند.

